[明眼人一睇就知邊個贏] 白宮重開課稅清單 中共應聲下調日用品關稅

白宮重開課稅清單 中共應聲下調日用品關稅

【新唐人北京時間2018年05月31日訊】白宮29日宣布下月將公佈針對中國商品的最終徵稅清單，北京迅速回應稱「不怕貿易戰」，並「不惜一切代價」保護自己的利益。不過，中共國務院次日即公佈大幅下調進口日用消費品關稅，並提高侵犯知識產權的賠償上限。

北京時間5月30日，中共國務院召開常務會議，決定從7月1日起，大範圍下調日用消費品進口關稅，其中服裝鞋帽、廚房和體育健身用品等的平均稅率由15.9%降至7.1%，洗衣機、冰箱等家用電器的平均稅率由20.5%降至8%，養殖捕撈類水產品等平均稅率由15.2%降至6.9%，護膚美髮等化妝品及部分醫藥健康類產品平均稅率由8.4%降至2.9%。

與此同時，會議表示要保護外資合法權益，嚴打侵權假冒等行為，大幅度提高知識產權侵權法定賠償的上限。

會議決定，對標國際提升投資便利化水平，將於7月1號前修訂完成外商投資准入負面清單，將清單內投資10億美元以下的外資企業設立及變更下放至省級政府審批和管理。

會議還指出，要改善外商投資環境，放寬市場准入，落實取消和放寬汽車、船舶、飛機等製造業領域外資准入限制的承諾；完善境外投資者制度，積極引入境外交易者參與原油、鐵礦石等期貨交易，支持外資金融機構更多參與地方政府債券承銷。

29日，白宮剛剛宣布，為懲罰中共侵犯美國知識產權，將在6月15日前公佈針對價值500億美元的中國商品徵收25%關稅的最終清單，6月30前公佈針對中方的技術領域投資限制以及強化出口管制，並在公佈後很快實施。

當日，中共商務部迅速回應稱，無論美方採取什麼行動，中方都能應對。新華社隨後宣稱，將「不惜一切代價抵制」，保護自己的利益。中共官媒《環球時報》則強調，北京「不怕打貿易戰」，美國若執意加稅，中方「必將反擊」。

不過，與此同時，北京再次降低關稅，對華盛頓讓步，仍然顯示出北京「不願打貿易戰」的傾向。

自從美國總統川普開始準備對中國商品加征關稅以來，北京已經多次宣布減稅，此前已宣布自今年7月1日起把進口汽車整車關稅稅率從25%下調至15%。

此外，美國商務部長羅斯已計劃這個周末前往北京，與北京磋商落實5月19日美中經貿聯合聲明。美媒消息，羅斯將跟中方討論簽署一系列中方進口美國商品的「長期」合同，包括原油、液化天燃氣、牛肉、禽肉及大豆等，並推動中共進行實質的結構性改革。

有分析稱，白宮此時宣布將加徵關稅，可能是為羅斯此行壯大聲勢，增加談判底牌。

而《美國之音》則稱，在白宮宣布將啟動徵稅計劃後，羅斯這次訪問是否能成行目前還不得而知。

（記者和穆綜合報導/責任編輯：明軒）

貿易戰被單方面痛毆，支那或成最大贏家

任你打

史詩級貿易戰

史詩級沙包

打兩野先

白銀退敵

中國人又贏
買外國貨平咗好多
可唔可以唔好再黎香港買，住上水日日逼到

美國又搬起石頭砸了自己的腳

幾時出780lv裝既聖戰同術士

支那又嬴

成班on9仔 搵個自己人求其告幾間美帝牌子啲稅好快係度搵返

並提高侵犯知識產權的賠償上限。

贏國又贏了

告鳩喬丹

美國重開課稅，中國或成最大贏家